元朗17億天橋 議員促削造價

2018年05月27日

元朗17億天橋 議員促削造價

■元朗天橋造價需17億元，被指是全港最貴的行人天橋項目。模擬圖片

【本報訊】政府向立法會申請撥款17.85億，在元朗「大坑渠」上興建一條連接朗屏站至教育路的行人天橋，預計2023年完工。天橋平均每米造價高達316萬元，被指是全港最貴的行人天橋項目。立法會工務小組昨日以16票贊成、13票反對、1票棄權通過有關議案，下月再提交財委會審議。

下月交財會審議

路政署署長鍾錦華在會上指出，如要更改天橋設計，或令工程延遲最少3年。會上多名議員質疑天橋造價太貴，議員朱凱廸形容天橋工程是「悲劇」，當局的邏輯有如「整叉燒飯」，以為「整多件出嚟就係好」，批評當局何不參考建築師學會的方案或按發展局原先建議，將天橋長度縮短三分之一來節省開支。

運輸及房屋局副秘書長潘婷婷解釋，該條行人天橋有獨特限制及挑戰，包括地基有溶洞，打樁最深達100米，只能在旱季建造地基，以免影響明渠排水。由於設計較一般天橋長及闊，亦要顧及對居民各方面的影響，包括視覺等等，故採用長跨度及輕型的橋身，種種原因均會影響造價。

天橋會於安寧路、大馬路及教育路設6個行人接駁平台，提供樓梯、升降機和自動梯上落，連接行人天橋及行人路，當局指整個工程希望分流地面人流到天橋。

上一則
上一則
市民斥問卷無得揀收回高球場

下一則
下一則
婦飲一口覺鹹帶異味報警 疑尿水侍僱主印傭涉落毒被捕

咁佢個解釋又真係有理據既
係香港人都知新界東北西北都多熔洞

明明有plan B，死都要話起天橋

咁點解條橋要17億咁Q多錢呀?

有理據?想問下巴打係咪住元朗?
知唔知條橋駁去馬田?有撚人會行過去馬田呀?
幫大馬路分流?分到條鳩呀
17億起條廢嘅垃圾出嚟你同我講有理據?

因為地質問題
但政府班逗糧淨係諗呢個方法方便貪污

同慈雲山一樣on99

中國製 優質野
係貴d嫁喇 🤣🤣🤣🤣

條橋主要應該係由朗屏西鐵搭去教育路，大馬路就應該係馬會個位，作為元朗人，好老實，係好方便，但我認同係貴

唔係唔俾起，係你班PK當市民弱智的，屈水屈咁多。

幾好呀個設計，方便到成個區
17億好撚平咋嘛

明明幾個學會都反對起天橋，仲提供埋個平好多又通風嘅設計佢唔用

但係呢d設計無咁方便喎

密封個明渠仲好啦 又唔會發臭同增加休憩空間

將筆錢起老人中心好過啦

17億呀
又科水比大陸啦屌

即係西鐵坑渠行到去教育路？
本身隔離條路都唔算多人行

如果講價錢就可能小小貴
但係明明元朗最塞人喺東西走向
佢起條南北向嘅橋做乜鳩

前面HKT去中銀，或者後面涼茶舖去爭鮮，馬會個位係方便d。

同埋依家朗屏個位好多樓盤落成，而元朗明顯係教育路千色個邊旺好多，安寧路去教育路其實方便d係好

我覺得其實駁長元廣條輕鐵橋去教育路係最方便

新圖書館